\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

% Packages:
\usepackage[
    ignoreheadfoot,
    top=1.8 cm,
    bottom=1.8 cm,
    left=2 cm,
    right=2 cm,
    footskip=1.0 cm,
]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{primaryColor}{RGB}{0, 0, 0}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[
    pdftitle={Phil Georges Balog - CV},
    pdfauthor={Phil Georges Balog},
    pdfcreator={LaTeX},
    colorlinks=true,
    urlcolor=primaryColor
]{hyperref}
\usepackage[pscoord]{eso-pic}
\usepackage{calc}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{changepage}
\usepackage{paracol}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{needspace}
\usepackage{iftex}

% Ensure that generated PDF is machine readable/ATS parsable:
\ifPDFTeX
    \input{glyphtounicode}
    \pdfgentounicode=1
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{lmodern}
\fi

\usepackage{charter}

% Some settings:
\raggedright
\AtBeginEnvironment{adjustwidth}{\partopsep0pt}
\pagestyle{empty}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\topskip}{0pt}
\setlength{\columnsep}{0.15cm}
\pagenumbering{gobble}

\titleformat{\section}{\needspace{4\baselineskip}\bfseries\large}{}{0pt}{}[\vspace{1pt}\titlerule]
\titlespacing{\section}{-1pt}{0.25 cm}{0.15 cm}

\renewcommand\labelitemi{$\vcenter{\hbox{\small$\bullet$}}$}

\newenvironment{highlights}{
    \begin{itemize}[
        topsep=0.08cm,
        parsep=0.08 cm,
        partopsep=0pt,
        itemsep=0pt,
        leftmargin=0 cm + 10pt
    ]
}{
    \end{itemize}
}

\newenvironment{onecolentry}{
    \begin{adjustwidth}{0.00001 cm}{0.00001 cm}
}{
    \end{adjustwidth}
}

\newenvironment{twocolentry}[2][]{
    \onecolentry
    \def\secondColumn{#2}
    \setcolumnwidth{\fill, 4.5 cm}
    \begin{paracol}{2}
}{
    \switchcolumn \raggedleft \secondColumn
    \end{paracol}
    \endonecolentry
}

\newenvironment{header}{
    \setlength{\topsep}{0pt}\par\kern\topsep\centering \linespread{1.3}
}{
    \par\kern\topsep
}

% save the original href command in a new command:
\let\hrefWithoutArrow\href

\begin{document}

% Header
\begin{header}
    {\fontsize{16 pt}{18 pt}\selectfont \textbf{BALOG Phil Georges}}\\
    \vspace{2pt}
    {\fontsize{11 pt}{13 pt}\selectfont \textbf{Chargé de Traitement Sécurité Financière}}\\
    \vspace{5pt}

    \normalsize
    \faIcon{map-marker-alt} Bordeaux
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{envelope} \hrefWithoutArrow{mailto:phil.balog13@gmail.com}{phil.balog13@gmail.com}
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{phone} \hrefWithoutArrow{tel:+33746496749}{07 46 49 67 49}
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{linkedin} \hrefWithoutArrow{https://www.linkedin.com/}{Georges BALOG}
\end{header}

\vspace{5 pt}

% Profil
\section{Profil}
Ingénieur informatique spécialisé en \textbf{conformité bancaire et sécurité financière}. Expériences en audit, analyse des risques et contrôle de cohérence (LCB-FT, KYC, PCI DSS, ISO 27001). Rigoureux, analytique et à l'aise sur les outils informatiques, je recherche un poste en \textbf{traitement des alertes et lutte anti-blanchiment}.

\section{Éducation}

\begin{twocolentry}{Sept 2020 -- Jul 2025}
\textbf{Icam}, Paris, France --- \textit{Diplôme d'ingénieur Informatique}
\end{twocolentry}

% Experiences
\section{Expériences professionnelles}

\begin{twocolentry}{Jan 2025 -- Jul 2025}
\textbf{Stage Ingénieur -- Audit des processus industriel 5.0}, Peugeot --- Lieusaint
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Structuration et exploitation de données pour l'analyse et l'optimisation de processus.
\item Développement d'un outil d'aide à la décision (\textbf{Python}, \textbf{ReactJS}) : transformation de données, contrôle de cohérence et génération de recommandations.
\item Fiabilisation des informations et rédaction de comptes rendus d'analyse.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{Août 2023 -- Fev 2024}
\textbf{Stage Sécurité Cloud Native}, Ministère des Finances --- Yaoundé, Cameroun
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Audits de configuration et évaluation de la conformité aux référentiels ISO 27001.
\item Mise en place de contrôles de sécurité automatisés et de règles de détection d'anomalies.
\item Déploiement d'outils de monitoring et d'alerting (Grafana, Prometheus, Falco).
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{Jan 2023 -- Avr 2023}
\textbf{Stage Audit IT -- Gouvernance \& Qualité}, ENEO Cameroon --- Yaoundé, Cameroun
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Audits de risques IT : analyse des comptes, des privilèges et des accès (Active Directory, GPO).
\item Vérification de la cohérence des profils et identification des écarts par rapport aux référentiels.
\item Formulation de recommandations opérationnelles et suivi des plans d'actions avec les équipes.
\item Rédaction des livrables d'audit et restitution aux parties prenantes.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

% Projets
\section{Projets}

\begin{twocolentry}{2025}
\textbf{Conformité \& Sécurité Financière Monétique} --- Projet PMP (personnel)
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
Conception d'une plateforme monétique simulant le cycle transactionnel bancaire de bout en bout, avec analyse de conformité des transactions et architecture sécurisée conforme PCI DSS et DSP2.
\vspace{0.06 cm}
\begin{highlights}
\item \textbf{LCB-FT / Conformité :} Contrôle de cohérence des transactions (origine, destination, justification économique), processus KYC/KYB à l'onboarding, piste d'audit horodatée par opération.
\item \textbf{Analyse transactionnelle :} Pipeline d'autorisation en 10 étapes auditables incluant scoring fraude AML, vérification des plafonds, détection de schémas suspects et alertes automatiques.
\item \textbf{Sécurité :} Authentification forte SCA/3DS 2.2, masquage PAN, tokenisation PCI DSS, RBAC, chiffrement TLS et séparation des données (RGPD by design).
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{2024}
\textbf{Analyse de logs et scénarios de détection} --- ELK / Wazuh / Python
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Collecte, normalisation et enrichissement de logs pour détection d'anomalies.
\item Création de tableaux de bord et indicateurs de suivi pour l'analyse des alertes.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

% Compétences
\section{Compétences}

\textbf{Conformité \& Sécurité Financière} :
LCB-FT, KYC/KYB, DSP2, PCI DSS, analyse transactionnelle, vigilance renforcée, piste d'audit

\textbf{Audit, Risques \& Gouvernance (GRC)} :
ISO 27001, ISO 19011, EBIOS RM, ITGC / ITAC, audit SSI, PSSI, contrôle interne

\textbf{Outils \& Systèmes} :
SQL, Python, ELK/Wazuh (SIEM), Excel avancé, outils de reporting, cartographie des SI

% Soft Skills
\section{Compétences transversales}
\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}lll@{}}
\textbf{Savoir-être} & \textbf{Langues} & \textbf{Loisirs} \\
\begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item Rigueur et fiabilité
\item Capacité d'analyse
\item Esprit d'équipe
\end{itemize}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item \textbf{Français :} courant
\item \textbf{Anglais :} niveau professionnel
\end{itemize}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item Football
\item Informatique
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{tabular*}

\end{document}
