\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

% Packages:
\usepackage[
    ignoreheadfoot,
    top=1.8 cm,
    bottom=1.8 cm,
    left=2 cm,
    right=2 cm,
    footskip=1.0 cm,
]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{primaryColor}{RGB}{0, 0, 0}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[
    pdftitle={Phil Georges Balog - CV},
    pdfauthor={Phil Georges Balog},
    pdfcreator={LaTeX},
    colorlinks=true,
    urlcolor=primaryColor
]{hyperref}
\usepackage[pscoord]{eso-pic}
\usepackage{calc}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{changepage}
\usepackage{paracol}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{needspace}
\usepackage{iftex}

% Ensure that generated PDF is machine readable/ATS parsable:
\ifPDFTeX
    \input{glyphtounicode}
    \pdfgentounicode=1
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{lmodern}
\fi

\usepackage{charter}

% Some settings:
\raggedright
\AtBeginEnvironment{adjustwidth}{\partopsep0pt}
\pagestyle{empty}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\topskip}{0pt}
\setlength{\columnsep}{0.15cm}
\pagenumbering{gobble}

\titleformat{\section}{\needspace{4\baselineskip}\bfseries\large}{}{0pt}{}[\vspace{1pt}\titlerule]
\titlespacing{\section}{-1pt}{0.25 cm}{0.15 cm}

\renewcommand\labelitemi{$\vcenter{\hbox{\small$\bullet$}}$}

\newenvironment{highlights}{
    \begin{itemize}[
        topsep=0.08cm,
        parsep=0.08 cm,
        partopsep=0pt,
        itemsep=0pt,
        leftmargin=0 cm + 10pt
    ]
}{
    \end{itemize}
}

\newenvironment{onecolentry}{
    \begin{adjustwidth}{0.00001 cm}{0.00001 cm}
}{
    \end{adjustwidth}
}

\newenvironment{twocolentry}[2][]{
    \onecolentry
    \def\secondColumn{#2}
    \setcolumnwidth{\fill, 4.5 cm}
    \begin{paracol}{2}
}{
    \switchcolumn \raggedleft \secondColumn
    \end{paracol}
    \endonecolentry
}

\newenvironment{header}{
    \setlength{\topsep}{0pt}\par\kern\topsep\centering \linespread{1.3}
}{
    \par\kern\topsep
}

% save the original href command in a new command:
\let\hrefWithoutArrow\href

\begin{document}

% Header
\begin{header}
    {\fontsize{16 pt}{18 pt}\selectfont \textbf{BALOG Phil Georges}}\\
    \vspace{2pt}
    {\fontsize{11 pt}{13 pt}\selectfont \textbf{ Consultant Cybersécurité / GRC / Audit IT Junior }}\\
    \vspace{5pt}

    \normalsize
    \faIcon{map-marker-alt} France
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{envelope} \hrefWithoutArrow{mailto:phil.balog13@gmail.com}{phil.balog13@gmail.com}
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{phone} \hrefWithoutArrow{tel:+33746496749}{07 46 49 67 49}
    \hspace{0.5em}\textcolor{black}{|}\hspace{0.5em}
    \faIcon{linkedin} \hrefWithoutArrow{https://www.linkedin.com/}{Georges BALOG}
\end{header}

\vspace{5 pt}

% Profil
\section{Profil}
Ingénieur informatique spécialisé \textbf{GRC et cybersécurité}. Expériences en audit SSI, analyse des risques et conformité bancaire (PCI DSS, DSP2, ISO 27001). Recherche une mission de \textbf{pilotage SSI, audit ou gestion des risques}.

\section{Éducation}

\begin{twocolentry}{Sept 2020 -- Jul 2025}
\textbf{Icam}, Paris, France --- \textit{Diplôme d'ingénieur Informatique}
\end{twocolentry}

% Experiences
\section{Expériences professionnelles}

\begin{twocolentry}{Jan 2025 -- Jul 2025}
\textbf{Stage Ingénieur Informatique -- Audit des processus industriel 5.0}, Peugeot --- Lieusaint
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Participation à la structuration et à l'exploitation de données pour l'analyse et l'optimisation de processus.
\item Développement d'un outil d'aide à la décision (\textbf{Python}, \textbf{ReactJS}) : transformation de données et génération de recommandations.
\item Contribution à la fiabilisation des informations utilisées.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{Août 2023 -- Fev 2024}
\textbf{Stage Sécurité Cloud Native}, Ministère des Finances --- Yaoundé, Cameroun
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Audits de configuration de clusters Kubernetes et pipelines CI/CD.
\item Évaluation de la conformité aux référentiels ISO 27001 et CIS Kubernetes.
\item Mise en place de contrôles de sécurité automatisés (code, cloud, conteneurs, clusters).
\item Déploiement d'outils de monitoring et d'alerting (Grafana, Prometheus, Falco).
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{Jan 2023 -- Avr 2023}
\textbf{Stage Audit IT -- Gouvernance \& Qualité}, ENEO Cameroon --- Yaoundé, Cameroun
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Réalisation d'audits de risques IT sur l'Active Directory (comptes, privilèges, GPO).
\item Analyse des contrôles ITGC liés à la gestion des accès et à la sécurité logique.
\item Identification des écarts et formulation de recommandations opérationnelles.
\item Rédaction des livrables d'audit et suivi des plans d'actions avec les équipes IT.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

% Projets
\section{Projets}

\begin{twocolentry}{2025}
\textbf{Ingénieur Conformité \& Sécurité Monétique} --- Projet PMP (personnel)
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
Conception d'une plateforme monétique complète simulant le cycle transactionnel bancaire de bout en bout (ISO 8583, scoring fraude AML, 3DS 2.2, ledger immutable, KYC/KYB), avec piste d'audit horodatée et architecture sécurisée conforme PCI DSS et DSP2.
\vspace{0.06 cm}
\begin{highlights}
\item \textbf{Transactionnel :} Pipeline d'autorisation ISO 8583 en 10 étapes auditables (contrôle plafonds, scoring fraude AML, débit porteur, ledger marchand immutable, compensation T+1).
\item \textbf{Conformité :} Piste d'audit horodatée par transaction, processus KYC/KYB à l'onboarding, gestion des remboursements/annulations avec contre-passation comptable conforme DSP2.
\item \textbf{Cybersécurité :} Authentification forte SCA/3DS 2.2, double authentification TOTP, HSM simulé, masquage PAN et tokenisation conformes PCI DSS.
\item \textbf{Architecture :} RBAC multi-persona, rate limiting granulaire, JWT sécurisé, chiffrement TLS et séparation stricte des schémas de données (RGPD by design).
\end{highlights}
\end{onecolentry}

\vspace{0.15 cm}

\begin{twocolentry}{2024}
\textbf{Analyse de logs et scénarios de détection} --- ELK / Wazuh / Python
\end{twocolentry}
\vspace{0.08 cm}
\begin{onecolentry}
\begin{highlights}
\item Collecte et structuration de logs (normalisation, enrichissement, filtrage) pour faciliter l'analyse.
\item Création de tableaux de bord et indicateurs de qualité pour un meilleur suivi des données.
\end{highlights}
\end{onecolentry}

% Compétences
\section{Compétences}

\textbf{Gouvernance, Risques \& Conformité (GRC)} :
ISO 27001, ISO 19011, EBIOS RM, ITGC / ITAC, audit SSI, PSSI, KPI, KYC/KYB, DSP2, PCI DSS

\textbf{Cybersécurité \& SSI} :
Gestion des vulnérabilités (Nessus, OpenVAS), SIEM/SOC (ELK, Wazuh), sécurité Cloud, DevSecOps, 3DS 2.2, HSM

\textbf{Systèmes \& Données} :
ETL, logs, reporting SSI, SQL, cartographie des SI

% Soft Skills
\section{Compétences transversales}
\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}lll@{}}
\textbf{Savoir-être} & \textbf{Langues} & \textbf{Loisirs} \\
\begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item Curiosité
\item Esprit d'équipe
\item Rigueur
\end{itemize}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item \textbf{Français :} courant
\item \textbf{Anglais :} niveau professionnel
\end{itemize}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep, itemsep=2pt]
\item Football
\item Informatique
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{tabular*}

\end{document}
